杜特蒂憶當年 騎重機親上街頭掃毒

（中央社記者林行健馬尼拉14日專電）菲律賓總統杜特蒂向1群商界人士說，他在南部納卯市擔任市長期間，喜歡騎重型機車親自上街頭掃毒。

「菲律賓每日詢問者報」（Philippine Daily Inquirer）今天報導，杜特蒂於12日晚間在總統府馬拉坎南宮主持1場商務論壇時說，他昔日在納卯市常騎重機巡視街頭，尋找犯罪分子。

杜特蒂在為警方掃毒殺戮辯解時說，「我不是在自誇，在納卯市，我曾親自動手，向警察以身作則，我能，你為什麼不能？」

他繼續說，「我騎重機巡視納卯市，我在街頭巡邏，尋找槍戰的機會。」

這篇標題為「杜特蒂：我曾親手殺毒嫌」的報導說，當時納卯市犯罪行為氾濫，有「謀殺之都」之稱，杜特蒂以這樣的手法打擊犯罪，時代雜誌因此於2002年封他「制裁者」的外號。

杜特蒂強調，他不會因國內外人權人士的抨擊而停止掃毒行動，「你要逮捕我、推翻我？來啊。暗殺我啊，反正我每天都為偏頭痛所苦。」

然而，杜特蒂剛在不久前的模範青年頒獎活動上說，他不是殺人魔，殺人並不會為他帶來快樂。

有人權人士建議應把吸毒者送進戒毒所，而不是殺掉，杜特蒂回應，國家的戒毒設施不足，有意見的人「何不把自己的家讓出1、2間房作戒毒所？或是認養毒蟲？」

杜特蒂的言論經常引發爭議，馬拉坎南宮官員曾向媒體表示，要懂得區別他何時是在開玩笑，何時是在說真話。1051214

咁癲？

唔夠戒毒所就可以就地政法

trump係扮癲吸癲佬票，
肚凸耳凸係真係癲既